<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
  <articleinfo>
    <title>Webová aplikácia pre vytváranie životopisov</title>

    <author>
      <firstname>Martin</firstname>

      <surname>Otáhal</surname>

      <affiliation>
        <orgname>fi.muni.cz</orgname>
      </affiliation>
    </author>

    <pubdate>3.6.2013</pubdate>
  </articleinfo>

  <section>
    <title>Návrh aplikácie</title>

    <para>Na začiatku celého projektu som sa podieľal na návrhu aplikácie
    a to hlavne návrhom jej implementácie s využitím Javy, Servletov a JSP súborov.</para>
  </section>
  
  <section>
	<title>Práca s XML súbormi</title>
	
	<para>K vytváraniu a editácii životopisov sme museli použiť nejaký systém
	ukladania XML dokumentov a informácií o nich, nakoniec sme zvolili prácu s XML súbormi,
	XML databáza sa nám na túto prácu nezdala vhodná. 
	Každý životopis teda máme uložený ako XML súbor a máme ďalší súbor so zoznamom všetkých
	životopisov a ich priradeniu k používateľom. Túto "knižnicu" som síce netvoril,
	musel som ju však hojne využívať pri mojej práci.</para>
	
	<para>Bol som zodpovedný za väčšinu čítania a zapisovania XML súborov,
	toto som robil v Jave pomocou DOM-u. Spolu s kolegom Proksom sme vytvorili triedy
	XMLParser a XMLWriter na prácu s XML súbormi, tu som následne implementoval väčšinu metód.</para>
	
	<para>Ďalej som implementoval registráciu užívateľov, 
	ako aj vytváranie a editáciu životopisu pomocou Javovských Servletov, 
	v ktorých som následne používal metódy, ktoré som implementoval v Parseri a Writeri.
	</para>
	
	
  </section>
  
  <section>
	<title>Grafická realizácia</title>
	
	<para>Na grafickom návrhu aplikácie som sa podieľal menej.
	JSP súbory na zobrazovanie formulárov, ktoré som potreboval, aby mi užívateľ mohol poslať dáta,
	vytvoril kolega Proks, ja som ich následne iba minimálne upravil 
	(spomeniem "required" políčka a pridanie regulárnych výrazov na overenie vstupu priamo v HTML).</para>
  </section>
</article>
